\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Steingolem}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großes Konstrukt, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {17 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {178 (17W10+85)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 22,
        dex = 9,
        con = 20,
        int = 3,
        wis = 11,
        cha = 1
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        damage-immunities = {Gift, Psychisch; Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe ohne Adamant},
        condition-immunities = {Bezaubert, Erschöpft, Gelähmt, Verängstigt, Vergiftet, Versteinert},
        senses = {Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {Versteht die Sprache seines Schöpfers, aber kann nicht sprechen},
        challenge = 10
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Magieresistenz}
        Der Golem ist bei Rettungswürfen gegen Zauber und andere magische Effekte im Vorteil.

        \DndMonsterAction{Magische Waffen}
        Die Waffenangriffe des Golems sind magisch.

        \DndMonsterAction{Unveränderliche Form}
        Der Golem ist gegen alle Zauber und Effekte, die seine Gestalt ändern würden, immun.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Golem führt zwei Hiebangriffe aus.

        \DndMonsterAction{Hieb}
        Nahkampfwaffenangriff: +10 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 19 (3W8+6) Wuchtschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Hieb,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+10,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=19 (3W8+6),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Verlangsamen (Aufladung 5–6)}
        Der Golem zielt auf mindestens eine Kreatur im Abstand von bis zu drei Metern von ihm, die er sehen kann. Jedes Ziel muss einen SG-17-Weisheitsrettungswurf gegen diese Magie ausführen. Scheitert der Wurf, so kann das Ziel keine Reaktionen einsetzen, seine Bewegungsrate ist halbiert, und es kann in seinem Zug höchstens einen Angriff ausführen. Außerdem kann das Ziel in seinem Zug entweder eine Aktion oder eine Bonusaktion, aber nicht beides ausführen. Diese Effekte halten eine Minute lang an. Das Ziel kann den Rettungswurf am Ende jedes seiner Züge wiederholen und den Effekt bei einem Erfolg beenden.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
